\documentclass[
captions=nooneline
,headinclude
,headsepline
,bibliography=totocnumbered
%,twocolumn
]{scrartcl}

%\documentclass[
%captions=nooneline
%,headinclude
%,headsepline
%,bibliography=totocnumbered
%,twocolumn
%]{scrartcl}

\usepackage[paper=a4paper,left=10mm,right=15mm,top=30mm,bottom=35mm]{geometry} 

\usepackage{listings}


%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsfonts}

%%% GRAPHIKEN %%%
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[labelfont=bf,justification=justified,format=plain]{caption}
%\usepackage{subcaption}
\usepackage{subfig}
%\usepackage{wrapfig}
%% DREHUNG VON GRAFIKEN
%\usepackage{rotating}
%\usepackage{pdflscape}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pdfpages}


%%% Tabellen %%%
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float} % nicht mehr falsch positioniert


%\usepackage{subfigure} 

%Wegen Literatur:
\usepackage{verbatim}

%%% Tabellen automatisch generieren %%%
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{array}
\usepackage{colortbl}

%%% MATHE %%%
\usepackage{mathtools}
\usepackage{upgreek}
%\newcommand{\bs}[1]{\boldsymbol{#1}}
\usepackage[separate-uncertainty=true,
			list-final-separator = {\,und\,},%
			list-pair-separator = {\,und\,},%
			exponent-product=\cdot,%
            output-decimal-marker={,},%
            range-phrase={\,bis\,}%
            ]{siunitx}
\newcommand{\maxf}[1]{{\cellcolor[gray]{0.8}} #1}

%%% ZEICHENUMGEBUNG %%%
\usepackage{pgf}
% \usepackage{pgf}
% \usepackage{tikz}
% \tikzset{>=latex}				% Latex arrowheads
% \usetikzlibrary{calc,backgrounds}
% \usepackage{environ}
% % Meassure tikz picture width
% \makeatletter
% \newsavebox{\measure@tikzpicture}
% \NewEnviron{scaletikzpicturetowidth}[1]{%
%   \def\tikz@width{#1}%
%   \def\tikzscale{1}\begin{lrbox}{\measure@tikzpicture}%
%   \BODY
%   \end{lrbox}%
%   \pgfmathparse{#1/\wd\measure@tikzpicture}%
%   \edef\tikzscale{\pgfmathresult}%
%   \BODY
% }
% \makeatother

%%% PERSONALISIERUNG %%%


%% KOPF- UND FUSSZEILE %%%

\input{personal.tex}

%%% BIBLIOGRAPHIE %%%
\usepackage{cite}

%\usepackage[style=numeric-comp,backend=biber,sortlocale=de_DE,natbib=true]{biblatex}
%\addbibresource{Quellen.bib}
\usepackage[babel,german]{csquotes}



%%% EIGENE DEFINITIONEN %%%
% \DeclareMathOperator{\Div}{div}
% \DeclareMathOperator{\Rot}{rot}
% \DeclareMathOperator{\dx}{d\!}
\newcommand{\im}{\mathrm{i}}
\newcommand{\bs}[1]{\boldsymbol{#1}}
\newcommand{\parder}[2]{\frac{\partial {#1}}{\partial {#2}}}
\newcommand{\totaldiff}[2]{\frac{\mathrm{d} {#1}}{\mathrm{d} {#2}}}
% \usepackage{txfonts} % |R, |C

\usepackage{hyperref}


\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}
\newcommand{\pichere}[1]{\begin{figure}[H]\centering\includegraphics{#1}}
\newcommand{\shortfigure}[2]{\begin{figure}\includegraphics{qasdad_data/#1.pdf}\caption{#2}\label{fig:#1}\end{figure}}
\DeclareRobustCommand{\robustinput}[1]{\input{#1}}

\usepackage[version=4]{mhchem}

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	\maketitle
	\newpage
    \tableofcontents
\end{titlepage}

\input{input.tex}

\end{document}
